大話精是如何煉成的 立法會議員 - 郭家麒

大話精是如何煉成的
立法會議員 - 郭家麒

毛孟靜議員上周四因直斥林鄭月娥「講大話」，被梁君彥逐出會議廳。真是十分諷刺，年多前立法會討論「一地兩檢」，梁君彥說「官員在立法會的發言毋須事實」，原來在梁君彥主持的立法會，不單「發言毋須事實」，現在更是「發言不准是事實」。因為林鄭月娥講大話，是事實。她由發展局局長，到政務司司長，再到特首，已煉成亂開空頭支票、反面不認賬的絕技。

我上一次在立法會叫「大話精」，是針對香港人公敵梁振英。林鄭月娥有「梁振英2.0」之稱，果然上任兩年，繼承了梁振英大話精的角色，公然指香港人的意見、學者指出的事實為廢話。林鄭月娥做了幾十年政務官，卻連基本為人的道德 ——誠實都欠奉，實在令人失望。

回歸22年，眼見四位特首的表現，香港人對於「特首」可說是不再存有期望。經常為自己官場經驗老到而自豪、又自詡「好打得」的林鄭月娥，更是毫無責任感。對修訂《逃犯條例》令立法會兩陣營膠着，她不肯面對現實撤回條例，亦不打算與議員會面，完全是耍無賴的行為。

回歸前為了令香港人安心，立法局將法律本地化時，處理《逃犯條例》時從無意將內地納入移交逃犯範圍。因港英政府明白，中港司法制度有巨大差異。為了保護香港已建立的法治及保護香港人，條例才有現時的安排，並得到中方和中英聯絡小組同意。時任布政司陳方安生、時任港督彭定康、時任立法局議員何俊仁，三人當年都親歷其中，他們都指證此事實。當時已任副庫務司的林鄭，實在沒有藉口否定這段歷史事實。

林鄭月娥講大話又豈是首次？由她擔任發展局局長，為自己建立「好打得」的形象，卻只有「動聽的說話」，從未見實際成果。2007年要清拆皇后碼頭，當時承諾在皇后碼頭拆卸後會另覓地方重建，而填海用地「我們不要大商場，我們不要高樓大廈」。事隔12年，我們連皇后碼頭的一塊磚頭也見不到；而中環海濱，政府更是準備出售海濱3號用地，興建商業大廈。當年走入示威群眾中的林鄭，享受了光環，也不用顧承諾。

2011年，政府要處理新界村屋僭建問題時，林鄭豪情壯志地表示，不怕村民的暴力威脅，會嚴厲執法取締僭建村屋，又揚言卸任前，「議員會看到政府執法」。現實呢？至今村屋違規擴建問題仍然嚴重，違規個案13年間完全沒有改進。政府部門不執法的個案依然比比皆是，更被申訴專員公署公開批評。

議員指出事實何來冒犯

2016年，時任政務司司長、扶貧委員會主席的林鄭在退休保障公眾諮詢會上，指「照顧長者是政府責任」。可是她拒絕周永新教授的全民退保方案，上任特首後，更表明「在任期間都不會有全民退保」。不單如此，她更提高申請長者綜援的年齡門檻，迫使65歲以下的長者搵工。這就是林鄭政府履行照顧長者責任的做法嗎？還有林鄭在競選特首時為了拉票，聲稱會解決領展、港鐵及強積金對沖「三座大山」。可是上任後，立即反面不認賬，稱「我冇講過」。

林鄭月娥一次又一次擘大眼講大話。她不是大話精嗎？議員只是指出事實，何來冒犯？

林鄭無視《逃犯條例》修訂如何傷害一國兩制、傷害香港人、傷害香港的國際地位，為了討好中央，不惜掩飾、否定事實，顛倒是非，絕對是立心不良、動機不良，出賣香港的行為。林鄭月娥已經走火入魔，為成為最得寵、最打得的特首，在所不惜。我提醒林鄭月娥，你在香港長大、香港讀書、香港工作，流着香港的血，香港會否毀在你的手上，就看你是否撤回條例。回頭是岸，勿做千古罪人。

我亦想向全香港人呼籲，我們在立法會會出盡全力阻擋不合法的會議。但建制派人數多；主席、秘書長亦是他們陣營，民主派勢弱力孤。要阻擋惡法，戰場必在民間。上次50萬人團結上街推倒23條立法，今次亦必須靠市民的力量，走出來向林鄭月娥怒吼，要求撤回惡法。

郭家麒
立法會議員

上一則
上一則
死鵝撐飯蓋 立法會議員 (毛孟靜)

下一則
下一則
更多更大謊言在後頭 (潘小濤)